【蠔涌爆炸品案】被告稱獨立黨研製「化武」 被警員恥笑：煙霧彈咋話

前年6月，警方在西貢蠔涌亞視前廠房搜出懷疑爆炸品，5名男子其後被捕，被控以串謀製造炸藥及管有炸藥共5罪。第5被告文廷洛在錄影會面中表示，他每月均須向「全國獨立黨」支付100元會費，黨召集人亦曾與黨員一同做拳頭放心口再向前揮的手勢，喊叫「勇武抗爭」的口號。他亦稱，在被捕前一星期已打算退黨，亦從未打算去政總製造混亂。

被告依次為陳耀成（36歲）、鄭偉成（31歲）、彭艾烈（24歲）、胡啟賦（23歲）及文廷洛（26歲）。

控方今在庭上播出第5被告文廷洛的第2次錄影會面紀錄，他在警誡下指「全國獨立黨」召集人為Louise，是一名二十多歲的男子；亦有一名約40歲名叫Ryan的男子，負責每月向黨員收取100元會費。文亦透露，黨內亦設有科研組，以研究製造「化學武器」。警員聞言感驚訝，文再解釋稱「化學武器」是指煙霧彈，警員回應「哦，煙霧彈，不是化學武器」。

文廷洛稱，召集人曾教黨員做一個手勢，他站立示範右手握拳放心口，向前揮動並叫喊「勇武抗爭」。他指會議內所有黨員均有照做手勢，但之後就沒有人再做過。至被捕前最後一次會議，Ryan曾向他收取會費，但他稱本已打算退黨，故當時表示沒有現金便拒絕支付。

文亦透露，曾與案中首3被告一同到蠔涌亞視前廠房，並親眼見到首、次被告將3種材料混合，研製煙霧彈。當調製完成後，有被告提議嘗試點燃，即用打火機點燃已風乾的材料，隨即有紅色火光及白色濃煙冒出約1分鐘。

文廷洛稱，召集人曾教黨員做一個手勢，他站立示範右手握拳放心口

睇蝙蝠俠同進擊的巨人上腦

睇鐵血的孤兒就知呢班咩人黎

點解同黑警講咁撚多野？

你話整一戰用既氯氣彈都話呀
(希特勒當年中招盲左3個月)

煙霧彈真係....

搞港獨係咁蠢架啦

仆街！黑警講到乜撚野「炸彈」BRA BRA BA...

原來係整煙霧彈！

屌你老母, 外國鬼仔當玩具, 你班殖民地契弟法官鎖左佢地班人2年？

煙霧彈的確係用化學反應產生既野

都唔夠何君堯ON 既

無眼睇...

.....睇字都覺得柒....

香港民族好波

其實落口供講咁多野咪姐係俾多d證據黑警去鋤死你

D人真係講極都唔識

乜都唔講就最保護到自己

召集人曾教黨員做一個手勢，他站立示範右手握拳放心口，向前揮動並叫喊「勇武抗爭」。他指會議內所有黨員均有照做手勢，但之後就沒有人再做過。至被捕前最後一次會議，Ryan曾向他收取會費，但他稱本已打算退黨，故當時表示沒有現金便拒絕支付

笑撚到仆街
一事無成ge 憤世噴精 上腦就去做教主

殺蟲水咪化學武器